Bauhaus焗員工每月「負鐘」尅扣薪金假期

上市時裝品牌Bauhaus被揭刻薄員工黑幕，大批員工喺佢個fb官方專頁留言，控訴公司管理手法刻薄（獎金target搬龍門、單方面減薪及限制員工食飯等等），最離譜係實行「負鐘」制度，夾硬迫員工拖欠公司大筆鐘數，離職前還唔清，就要被尅扣工資同削減年假。

申訴嘅員工話，去年發生社運期間，喺一啲日子商場唔開門，或者黑警周街亂放tg，店舖要關門或早收，員工因此每日返唔夠9小時，剩低嘅鐘數就會通通入落「負鐘」，員工要孭住條數做人，仲會好似雪球，一路帶落去愈滾愈大。

後來公司更加改變每日經營時間為8小時，但係每周合約維持54小時不變，令到「負鐘」變成恆常化，變相每人每日就算按編更返足晒8小時，都會硬食1個鐘負鐘，成個月會欠成十幾廿個鐘。

點解上市公司嘅管理層可以咁變態？員工每日努力返工賺番份糧，天經地義，點解反而會搞到自己周身債咁慘？日日做到唞唔到氣，但係睇住自己條「負鐘數」，舊數未清，新債又嚟。

離職前都還唔清條鐘數咁點算呢？公司竟然間夠膽死尅扣員工離職前薪金嚟抵償負鐘數，隨時要補番幾千蚊俾公司，更有員工連自己未放嘅大假都要奉獻埋。

呢種惡劣行為擺明係違反勞工法例，法例話僱主可因「缺勤」而扣除工資，但依家係公司未有按合約提供工作俾員工，責任在公司身上，「僱傭條例」中有關「扣除工資的限制」無一條係話老細可以用「負鐘」扣人工。即係話，公司所做嘅嘢，根本就係違法尅扣薪金!!!

至於用「負鐘」扣年假，同樣係無視勞工法例，法例已寫明僱主不可「以薪代假」，更何況員工根本無放過年假，又無收過年假工資，僱主巧立名目扣假，一樣係違法行為。

Bauhaus現職員工個個月被「負鐘」壓榨，好多員工離職時更係遭到尅扣薪金同假期，條數都拖左好耐，你地假假地都係上市公司、知名品牌吖，唔係仲要等員工上門追數，先至肯還錢吓嘛？

#Bauhaus還錢還錢還錢還錢
#徵集Bauhaus追債苦主
#勞工處個longvocation放完未
#負鐘咁嘅嘢係你先諗得出
#賣成二千蚊條牛仔褲做乜你咁陰質重手

垃圾舖頭啲衫買到咁撚貴
員工啲血汗錢都呃？

有冇現職員工爆下料

次次經過呢間嘢裏面一個客都冇

好奇佢有冇錢賺

笑咗

神奇在佢虧損然後繼續派息

返足八個鐘又負多一個鐘
永無止境

支那人好撚鍾意

新式奴隸制

想員工貼錢打工
根本對本身業績無幫助

點解要繼續返？

服左諗個條友

諗得出呢條橋個個真係好撚野 完全冇良心 同班狗 狗官一撚樣

呢間野平時係旺區開埋啲死場開倉舖

賺埋都唔夠俾人工
咪用呢招壓住你地

去勞工處告9佢

推

垃圾公司垃圾高層

啲衫又貴又唔係靚
邊有人買

提提大家 superdry 同Salad都係依間西公司嫁！

想罷買都唔得 一次都冇幫襯過

長期開outlet喎呢個Brand，係咪無錢出糧？

我有朋友分別做過文員仔同designer，佢地都講過好鐘意定期裁員，專揀啲就來夠5年年資既人來琢

Bauhaus 個wiki

唔明點解要用負鐘
唔乾脆減一乘人工咪仲易計

現職員工係到依家唔敢辭職住 一嚟難搵工 二嚟辭咗職公司就會同你計返啲負鐘，除咗負鐘之外，疫情生意差縮短營業時間兼焗我地清之前ot鐘放大假，用晒大假就要負鐘放，負鐘放係計9個鐘，話生意差唔需要咁多人企係舖，不停搵方法係我地員工身上攞返錢

痴撚線公司

有錢派特別息俾大股東收錢但冇錢出糧俾員工，真陰質

玩嘢啦，集體工傷返幾個月

工傷啦，唔洗做有2/3糧，又唔驚比人炒

除咗負鐘之外，仲有失貨
公司個幾月就安排人落舖大盤點
唔見貨個價值超過400蚊會扣300失貨
兼且扣晒400勤工 即係$700
一件普通T都500啦 根本冇諗過比勤工我地

無錯 真係好西間公司 但依家又唔敢辭

屌 好撚賤

第一次申請保就業講到明係唔可以俾員工放no pay leave
但係呢間垃圾公司咪又係要我地負鐘放假
唔止no pay啦咁樣
我地pay返俾佢呀變做

每個月咪變相至小扣3日人工

好撚西用盡陰質方法係員工身上拎錢

好撚變態

所以話
HR真係好撚低賤諗埋呢S殘招
勞記呢?

拍枱上office屌啦痴撚線

其實好多輪更既工都係用工時計算
咁做仲可以唔洗比ot錢
今個星期做多左，下星期就返返小d b/c返
不過通常離職就好小咁仆街同你埋單

其實一個月鋪頭做到幾多生意

佢d衫好撚有"特色"
啱哂d特殊嘅中國人

其實都唔止Bauhaus係咁
好多公司都係
8月份放半個月無薪，另外嗰半個月當預支年假，用政府錢出半個月糧，但啲同事唻緊兩年就扣晒大假
有啲傳聞中嘅飲食業良心僱主一樣都係行緊負鐘制
總之有錢賺嗰陣佢就賺盡，無欠你，因為有出糧，佢賺幾千萬，最多出半個月花紅俾你，嗱，俾撚多左你喇
到個市唔好，就同你共度時艱，出半個月糧，計到盡，扣得就扣，你交唔到租、屋企無飯開，你自家事，邊個叫你唔係老闆，唔係好似佢咁含住金鎖匙出世，但公司無犯法，你咪話佢欠你，佢係良心好僱主。

佢hr head係邊個
一定大把老細想請

慘啦明哥拍過佢皮褸廣告
唔好害明哥

上勞記玩大佢啦

員工唔團結既後果

仲有公司想慳信用卡手續費
1000蚊以下或低過7折既都要叫個客俾cash/eps
如果個客堅持要碌卡先可以碌
每間舖每月d單會攤出嚟睇碌得多唔多
比例上碌得多嘅舖要扣執行力錢
姐係又要扣勤工400

大公司有咁多間舖唔係咁易識到咁多同事
另外咁張揚同公司撐到咁行
一定好快俾人滅聲俾人雞
而家就唔會辭住喇，要嘔返負鐘錢先走嘅

如果唔撚做辭職可能會，不過而家走要賠負鐘錢，我諗會計部都會諗好後路點同你拗

返小咗鐘，講乜9！

咁撚仆街

奴隸制

同no pay leave有乜分別?

返8個鐘，唔係就係出8個鐘人工咩?

派俾自己

上面話要扣9個鐘
捉字塞

佢而家係當你合約一日要返9個鐘, 但佢又比唔足9個鐘你返, 返唔足就當負鐘, 當你負緊100個鐘果陣離職就要扣返100個鐘既錢

說好的共渡時艱

o個100個鐘本來已經冇人工
即係要額外扣多100個鐘人工?

原本要返9個鐘
宜家只能返8個鐘(1個鐘"負鐘")

即係每返8個鐘, 就只出7個鐘糧
(1個鐘no pay leave + 1個鐘"負鐘"倒扣)?

簡單d黎講
合約要我地返9個鐘
因疫情生意差人手又唔需要咁多嘅情況下
改營業時間返得8個鐘
咁樣就你就負1個鐘
累積下每個月就負廿幾個鐘
疫情都幾個月啦 所以每個同事都負緊30個鐘或以上
如果呢個時候辭職就要以ot鐘錢扣你糧

佢好似唔係計no pay, 果一個月即使冇返足但都係出足糧比你（好似係）

Cls

港資同中資冇分別

啲女人買salad手袋

係到

唔理黃藍， 無良公司就要被批鬥

俾錢返工
有無工會？ 集體罷工啦

一黎高D人工黎引人中伏
二黎令員工陷入無限負債無法脫身
三黎員工走佢分分鐘賺返轉頭
仲仆街過賭博默示錄入面間帝愛

係已經減左人工之後再負鐘
4月已經焗我地簽改合約
平均每人減千幾二千每個月
減完後疫情反彈cut營業時間負我地鐘

大公司多舖頭 同事多好難group埋去做啲咩
而且俾人報串即刻雞
所以都唔見有同事好光明正大咁企出嚟

真正當員工condom
用完即棄

員工點解唔裝修間舖

即係新簽，你負鐘，公司冇炒你，比你返，大家玩落去！

但又想唔比人扣！

咁又衰啲喎

呢d 咁出色既HR 究竟個腦係點諗到負鐘呢個玩法
好想識下係邊條臭閪諗出黎

如果合約要求返9個鐘，公司只係俾你每日返得2個鐘

........